---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۵ - در مرثیهٔ مجدالدین ابوالحسن عمرانی
---
# شمارهٔ ۴۱۵ - در مرثیهٔ مجدالدین ابوالحسن عمرانی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هیچ می‌دانی که در گیتی ز مرگ بوالحسن</p></div>
<div class="m2"><p>چرخ جز قحط کرم دیگر چه دارد فائده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای دریغا آنکه چون یادش کند گوید جهان</p></div>
<div class="m2"><p>ای دریغا حاتم طایی و معن وائده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>روزهٔ روزی درآمد خواجه بی‌روزی مباش</p></div>
<div class="m2"><p>یاد می‌کن ربنا انزل علینا مائده</p></div></div>